\documentclass[a4paper]{report}

% ------- da cambiare
% variabili interne
\author{Papera Di Gomma}
\title{Tesi di laurea: piccoli consigli}
\date{\today}

% layout
\usepackage{emptypage}

% codifica caratteri
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}

% matematica
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definizione}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Osservazione}
\newtheorem{example}{Esempio}

% bibliografia
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{bibliografia.bib}
\DeclareNameAlias{author}{family-given}
\renewcommand*{\revsdnamepunct}{}

% estratti del codice
\usepackage{minted}

% immagini
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{math,positioning,arrows,automata,calc}

% frontespizio
\usepackage{changepage}

% intestazioni di pagina
\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{plain}{
  \fancyhf{}
  \fancyhead[C]{
    \hspace{\fill}\makebox[7mm]{\hspace{\fill}\thepage}
  }
  \renewcommand{\headrulewidth}{.3pt}
}
\fancypagestyle{introduttivo}{
  \fancyhf{}
  \fancyhead[C]{
    \textit{\nouppercase{\leftmark}}
    \hspace{\fill}
    \makebox[7mm]{\hspace{\fill}\thepage}
  }
}
\fancypagestyle{principale}{
  \fancyhf{}
  \fancyhead[C]{
    \textit{\thechapter. \leftmark}
    \hspace{\fill}
    \makebox[7mm]{\hspace{\fill}\thepage}
  }
  \renewcommand{\headrulewidth}{.3pt}
}
\usepackage{csquotes}

% formato dei titoli
\usepackage{titlesec}
\usepackage[titles]{tocloft}

\titleformat{\chapter}[hang]
  {\huge\bfseries}{\thechapter.\hspace{10pt}}{0pt}{\huge\bfseries}
\titleformat{\section}[hang]
  {\Large\bfseries}{\thesection.\hspace{10pt}}{0pt}{\Large\bfseries}
\titleformat{\subsection}[hang]
  {\Large\bfseries}{\thesubsection.\hspace{10pt}}{0pt}{\Large\bfseries}

% usato per le prove delle intestazioni (rimovibile)
\usepackage{lipsum}

% ridefinizione dell'intestazione dell'indice
\makeatletter
\renewcommand\tableofcontents{
  \chapter*{Indice}
  \@mkboth{\textit{\contentsname}}{\textit{\contentsname}}%
  \@starttoc{toc}%
}
\makeatother

% ------- da cambiare
% metadati e linking
\usepackage[
  pdfauthor={Papera Di Gomma},
  pdftitle={Tesi di laurea: piccoli consigli},
  pdfsubject={Tesi di laurea},
  pdfkeywords={tesi, modello, club, unimi},
  colorlinks=true,
  allcolors=blue
]{hyperref}

% ------- prima di caricare
%\usepackage[a-1b,mathxmp]{pdfx}

\begin{document}

  \pagenumbering{Roman}

  \currentpdfbookmark{Frontespizio}{frontespizio}

  \input{frontespizi/moderno.tex}

  \setcounter{page}{2}
  \currentpdfbookmark{Dedica}{dedica}

  \vspace*{25mm}
  \pagestyle{plain}
  \begin{flushright}
    \textit{a Mouse e Tastiera\\
      con voi ho condiviso\\
      le più belle linee di codice della mia vita}
  \end{flushright}

  \input{capitoli/ringraziamenti.tex}

  \input{capitoli/introduzione.tex}

  \clearpage
  \currentpdfbookmark{Indice}{indice}
  \tableofcontents

  \clearpage
  \input{capitoli/scrittura.tex}

  \input{capitoli/links.tex}

  \input{capitoli/figure.tex}

  \cleardoublepage
  \input{capitoli/appendice.tex}

  \clearpage
  \nocite{*}
  \pagestyle{introduttivo}
  \printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
